攞飛排長龍 行李限制玩殘乘客 高鐵首日通車 大混亂

2018年09月24日

攞飛排長龍 行李限制玩殘乘客
高鐵首日通車 大混亂

大批乘客昨排隊輪候取票，有人激動指罵職員。易仰民攝

【連環甩轆】

【本報訊】不惜喪權割地仍堅持興建、造價逾800億元的廣深港高鐵香港段昨正式通車，即出現大混亂，有取票機失靈加上售票系統未能與內地磨合，令取票人龍達200、300人，行李限制亦玩殘乘客，多班高鐵延誤，行車時更一度停電停駛，疑因人為失誤所致。

高鐵被批「六宗罪」，但港鐵死撐首日通車暢順，昨單日售出7.1萬張車票，不及港府早前預測高鐵每日客量約8萬人次，預售至今則累售30萬張票。

記者：鍾雅宜 于健民 張文鈴

工程延誤近3年，高鐵香港段昨正式通車，港鐵主席馬時亨等高層及運房局局長陳帆主持營運儀式，特首林鄭月娥傍晚亦到西九龍站視察。西九龍站提早1小時、於早上5時起開門替旅客辦理離境手續，但5時多只有3名市民在站外排隊，均稱是鐵路迷，來觀看車站剪綵儀式。

儀式後10多名市民衝入車站，完成安檢程序後，經過香港關口到達香港口岸區和內地口岸區的黃色分界線，該處成為乘客拍照熱點。整個一地兩檢程序需時約28分鐘，首班前往深圳北的列車準時於上午7時由西九龍站開出。

港鐵職員按規定量度乘客行李箱尺寸。

有乘客行李箱太大，須改用尼龍袋。

乘客稱等5小時才能取票

但高鐵通車不久便出現甩漏，首班直達廣州南的高鐵早上10時出發，9時半已有乘客等候登車，但9時55分仍有逾半乘客未進閘，智能閘口在開車前5分鐘停止運作，需由人手驗票，列車較原定時間遲2分鐘開出。有線電視記者乘坐一班由深圳北站來港的列車延誤，原本少於20分鐘的車程花了45分鐘才到站。

《明報》報道由深圳北站於上午11時02分往西九龍站的復興號列車時，行駛約13分鐘就減速停駛，車廂冷氣亦熄滅，部份燈亦關上，約8至10分鐘後才恢復電力、冷氣及重駛，疑涉及人為編排列車班次失誤，令同一時間及路段有多於供電系統能承受的列車上限，觸發安全裝置令供電站跳掣。

昨售票亦大混亂，乘客若從內地售票網「12306」購票只能在5個櫃位取票，櫃位不足令旅客排長龍，中午人龍更有近300人，有乘客稱等5小時才能取票。最終港鐵安排部份乘客憑網上定單入閘。

來自深圳的遊客排了1.5小時仍未能取票，批評指示不清晰，聲言如日後要排這麼久，不會再搭高鐵。

港鐵對行李長闊高亦有規定，超標或需託運。有市民的行李因超出規定而滯留香港；亦有市民將行李篋換成紅白藍尼龍袋方可上車。有乘客大罵安排，「飛機都上到，高鐵上唔到，畀個紅白藍（尼龍袋）我就叫安排」。據知所謂託運安排，只有新品並附有收據才能託運到內地，如因行李箱無法帶上高鐵只能寄返本地。

但港鐵車務總監劉天成仍堅稱首日通車整體暢順，指兩地鐵路、票務系統需時磨合，或有乘客取票時未必暢順，會與鐵路總公司商量或增櫃台處理。就列車延誤，劉指因昨早10時多列車到達廣州虎門時下大雨，列車需限速行駛，至11時香港段有一段電力裝置不穩，一度出現電力停頓。

馬時亨在主持首日營運儀式時指對通車非常感動，陳帆則指高鐵是令人驕傲的跨境基礎建設。特首林鄭月娥巡視車站時指對首日整體表現感滿意。

下一則
下一則
通車日六宗罪

通車日六宗罪

乘搭高鐵須知

乘客心聲：梁先生

乘客心聲：吳先生

扶手梯故障 垃圾桶塞爆

乘客：非全程高速

【高鐵通車】牛一港客初體驗：「唔算快」

上廣州與直通車比較 高鐵僅快15分鐘

內地女抵港 落車即吐痰

港式食品首日無供應

高鐵團旅客料增三成

大量攝錄鏡頭監控 黑衣人跟蹤記者

月薪1.8萬 「鐵姐」媲美空姐

前線飢寒交迫直踩10小時

站內泊車平絕市區 1日$100

高鐵喎

落雨就要減速